\begin{question}[section=AFM,subtitle={AFM Diagramm},difficulty=,mode=lab,type=thr,tags={2016}]
\begin{compactenum}
	\item Zeichnen Sie das ''Force/Deflection over Distance''-Diagramm.
	\item Erklären Sie die Funktionsweise vom Kontakt und Tapping Modus und stellen Sie einen Zusammenhang mit dem Diagramm her.
	\item Wo liegt der Arbeitspunkt?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item
	\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=9cm]{\currfiledir/AFM-kraft.jpeg}
	\end{center}
\end{figure}
	\item Beim Kontakt Modus berührt der Cantilever sändig die Oberfläche des Materials.
	(A) Vertieft sich das Material wird der Cantilever durch Van-der-Waals Kräfte in die Vertiefung gezogen und es kommt zu einer negativen Kraft.
	(B) Bei einer weiteren Verschiebung verursachen abstoßende Kräfte eine Durchbiegung (C).
	Beim Zurückziehen wird der Cantilever durch Adhäsionskräfte auf der Probe gehalten (D).\\
	Beim Tapping Modus osziliert die Spitze zwischen (C) und (A) und berührt die Oberfläche nur kurz. 
	\item Der Arbeitspunkt beim Tapping-Modus liegt im Punkt (C)
	\end{compactenum}
\end{solution}
